Macierze konfuzji są przedstawione na rysunkach od \ref{fig:61. Anemia u dzieci} do \ref{fig:610. Spowodowana immunologicznie}. Macierze posłużą do próby identyfikacji, głównych źródeł problemu, gdyż widzimy do jakich klas zostały zaklasyfikowane niepoprawne dane testowe. 
Rysunek \ref{fig:61. Anemia u dzieci} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 1. Anemia u dzieci}. Na tym rysunku możemy zaobserwować, iż algorytmy minimalno-odległościowe identycznie dokonywały klasyfikacji. Najczęściej \textit{niedokrwistość erytropeniczna} była mylona z \textit{niedokrwistością hemolityczną}, oraz na odwrót. Próbując zaś sklasyfikować niedokrwistość pokrwotoczną, 20\% próbek było określanych jako \textit{niedokrwistość hemolityczna}. W tym węźle bardzo słabo spisała się sieć neuronowa, określając niedokrwistość pokrwotoczną oraz erytropeniczną jako hemolityczną.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/1_Anemia_u_dzieci.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 1. Anemia u dzieci}}
  \label{fig:61. Anemia u dzieci}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/2_Niedokrwistosc_erytropeniczna.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}}
  \label{fig:62. Niedokrwistość erytropeniczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:62. Niedokrwistość erytropeniczna} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}. Z tego węzła wychodziły tylko 2 gałęzie, w przypadku algorytmu najbliższa średnia, niepoprawne klasyfikacje stanowiły ok 11\% próbek, równo rozłożone pomiędzy każdą z podklas. Dla pozostałych klasyfikatorów większą trudność stanowiła klasyfikacja \textit{niedokrwistości aplastycznej}, gdyż ok. 25\% jednostek zostało błędnie sklasyfikowanych.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/3_Niedokrwistosc_hemolityczna.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}}
  \label{fig:63. Niedokrwistość hemolityczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:63. Niedokrwistość hemolityczna} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}. W tym węźle wyróżniamy 4 podklasy, w których również klasyfikatory minimalno-odległościowe najlepiej się spisują. Najwięcej problemów sprawiała \textit{anemia spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}, gdyż tylko w najlepszym wypadku 42\% próbek zostało poprawnie określonych. Ilość obserwacji, jaką algorytmy wykorzystywały do nauki, wynosiła 19, co mogło być niedostateczną próbką. Podobną ilością danych dysponowała anemia spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta, a w tym przypadku jakość klasyfikacji przekraczała 60\%.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/4_Niedokrwistosc_pokrwotoczna.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}}
  \label{fig:64. Niedokrwistość pokrwotoczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:64. Niedokrwistość pokrwotoczna} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}. Ten węzeł sprawiał największe trudności. Najlepszym klasyfikatorem okazała się najbliższa średnia, ostatecznie nie przekraczając 60\% poprawnych predykcji. Anemia spowodowana zranieniem poprawnie została sklasyfikowana w 30\%, co bardzo zaniżało ostateczny wynik. 52\% poprawnych klasyfikacji uzyskano dla \textit{anemii spowodowanej pasożytami}. Wyniki w pozostałych klasach były na przyzwoitym poziome, oscylując w ok. 70\% poprawnych określonych klas.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/5_Niedokrwistosc_tropiczna.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}}
  \label{fig:65. Niedokrwistość tropiczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:65. Niedokrwistość tropiczna} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}. W tym węźle najlepszym klasyfikatorem okazała się sieć neuronowa, osiągając wyniki oscylujące w granicach 90\%. Najwięcej problemów sprawiła klasyfikacja anemii megaloblastycznej, lecz i tak osiągnęła poziom 85\%.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/6_Niedokrwistosc_aplastyczna.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}}
  \label{fig:66. Niedokrwistość aplastyczna}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:66. Niedokrwistość aplastyczna} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}. W tym przypadku każda macierz wygląda identycznie, 3 razy \textit{anemia pierwotnie aplastyczna} została sklasyfikowana jako \textit{wtórnie aplastyczna}. Do złej klasyfikacji doszło tylko raz.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/7_Spowodowana_defektem_blony_komorkowej.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 7. Spowodowana defektem błony komórkowej}}
  \label{fig:67. Spowodowana defektem blony komorkowej}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:67. Spowodowana defektem blony komorkowej} przedstawia macierze konfuzji dla węzła \textit{7. Spowodowana defektem błony komórkowej}. W tym węźle najlepszym klasyfikatorem jest sieć neuronowa. Klasyfikacja najgorzej się spisuje przy \textit{wrodzonej anemii stomatocytozy}, poprawnie określając klasę 60\% próbek. Dla reszty klas przynajmniej 70\% próbek jest poprawnie określonych.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/8_Spowodowana_niedoborem_enzymow_erytrocyta.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}}
  \label{fig:68. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:68. Spowodowana niedoborem enzymow erytrocyta} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta}. Algorytm najbliższa średnia najlepiej sobie poradził w tym węźle. Klasyfikacja przebiegła bezbłędnie. Pozostałe klasyfikatory również osiągnęły bardzo dobre wyniki, przekraczające 90\%.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/9_Spowodowana_nieprawidlowoscia_hemoglobiny.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}}
  \label{fig:69. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:69. Spowodowana nieprawidlowością hemoglobiny} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}. W tym węźle widzimy, że kolejny raz algorytmy minimalno odległościowe bardzo dobrze sobie poradziły i na tym przykładzie dla algorytmu knn tylko 2 razy została pomylona anemia sierpowata z śródziemnomorską.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/matrixes/10_Spowodowana_immunologicznie.png}
  \caption{Macierze konfuzji dla węzła:\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}}
  \label{fig:610. Spowodowana immunologicznie}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:610. Spowodowana immunologicznie} przedstawia macierze konfuzji dla węzła\textit{ 10. Spowodowana immunologicznie}. Najlepszym klasyfikatorem w tym węźle jest sieć neuronowa, mająca średni wynik wynoszący 75,73\% poprawnych klasyfikacji. Problematycznym typem anemii jest anemia z alloimunoprzeciwciałami gdyż została aż 9 razy pomylona z anemią z autoimuno przeciwciałami.

\clearpage
\newpage
